С помощью алгоритма Флёри построим эйлеровые циклы (цепи) для следующих графов:

```tikz
\begin{document}
\begin{tikzpicture}
\node[circle, draw] (2) at (0, 0) {2};
\node[circle, draw] (7) at (5, 0) {7};
\node[circle, draw] (6) at (3, -3) {6};
\node[circle, draw] (4) at (0, -4) {4};
\node[circle, draw] (5) at (5, -5) {5};
\node[circle, draw] (1) at (8, -3) {1};
\node[circle, draw] (3) at (3, -8) {3};

\draw (2) -- node[left]{1}(4);
\draw (2) -- node[above]{2}(6);
\draw (6) -- node[below]{3}(7);
\draw (7) -- node[above]{4}(4);
\draw (4) -- node[below]{5}(3);
\draw (3) -- node[below]{6}(5);
\draw (5) -- node[above]{7}(4);
\draw (4) -- node[above]{8}(6);
\draw (6) -- node[above]{9}(5);
\draw (5) -- node[below]{10}(1);
\draw (1) -- node[right]{11}(7);
\draw (7) -- node[right]{12}(5);

\end{tikzpicture}
\end{document}
```


$\begin{matrix}Вершины & 1 & 2 & 3 & 4 & 5 & 6 & 7 \\ Степени & 2 & 2 & 2 & 5 & 5 & 4 & 4\end{matrix}$  

Так как вершины 4 и 5 имеют нечетную степень вершины, то в 4 начнется эйлерова цепь, а в 5 закончится.
$\begin{matrix}4 & 2 & 6 & 7 & 4 & 3 & 5 & 4 & 6 & 5 & 1 & 7 & 5\end{matrix}$


```tikz
\begin{document}
\begin{tikzpicture}
\node[circle, draw] (6) at (0,0) {6};
\node[circle, draw] (2) at (-3, -3) {2};
\node[circle, draw] (7) at (3, -3) {7};
\node[circle, draw] (1) at (1.5, -6) {1};
\node[circle, draw] (4) at (-3, -7) {4};
\node[circle, draw] (5) at (3,-7) {5};
\node[circle, draw] (3) at (0, -9) {3};

\draw (1) -- node[above]{1}(5);
\draw (5) -- node[right]{2}(7);
\draw (7) -- node[above]{3}(4);
\draw (4) -- node[below]{4}(3);
\draw (3) -- node[below]{5}(5);
\draw (5) -- node[above]{6}(4);
\draw (4) -- node[above]{7}(1);
\draw (1) -- node[below]{8}(7);
\draw (7) -- node[above]{9}(6);
\draw (6) -- node[above]{10}(2);
\draw (2) -- node[left]{11}(4);
\draw (4) -- node[above]{12}(6);
\draw (6) -- node[above]{13}(1);

\end{tikzpicture}
\end{document}
```


$\begin{matrix}Вершина & 1 & 2 & 3 & 4 & 5 & 6 & 7 \\ Степень & 4 & 2 & 2 & 6 & 4 & 4 & 4\end{matrix}$

Так как все вершины имеют четную степень составим эйлеровый цикл, начнем с первой вершины
$\begin{matrix}1 & 5 & 7 & 4 & 3 & 5 & 4 & 1 & 7 & 6 & 2 & 4 & 6 & 7\end{matrix}$

Преобразовать следующие логические выражения:
$e\to \neg e=\neg e$
$e\leftrightarrow \neg e=0$
$(e\to e)\to e=\neg(\neg e\lor e)\lor e=e\land \neg e\lor e=e$
$\neg e_{1}\to(e_{1}\to e_{2})=e_{1}\lor \neg e_{1}\lor e_{2}=1$
$e_{1}\to(e_{1}\to e_{2})=\neg e_{1}\lor \neg e_{1}\lor e_{2}=\neg e_{1}\lor e_{2}$
$e_{2}\to(e_{1}\to e_{2})=\neg e_{2}\lor \neg e_{1}\lor e_{2}=1$

То же задание:
1) $((e_{1}\to e_{2})\to e_{1})\to e_{2}=(\neg(\neg e_{1}\lor e_{2})\lor e_{1})\to e_{2}=(e_{1}\land \neg e_{2}\lor e_{1})\to e_{2}=e_{1}\to e_{2}$
2) $(e_{1}\leftrightarrow e_{2})\to(e_{1}\to e_{2})=(\neg e_{1}\lor \neg e_{2})\land(e_{1}\lor e_{2})\lor \neg e_{1}\lor e_{2}=1$
3) $(e_{1}\to e_{2})\to(e_{2}\to e_{1})=(e_{1}\land \neg e_{2})\lor(\neg e_{2}\lor e_{1})=e_{2}\to e_{1}$
4) $(\neg e_{1}\to e_{2})\to(\neg e_{2}\to e_{1})=\neg(e_{1}\lor e_{2})\lor(e_{2}\lor e_{1})=1$

Решим логические уравнения:
1) $$
\begin{align}
&(1\to x)\to y=0 \\
&\neg x\lor y=0 \\
&x=1, y=0
\end{align}
$$
2) $$
\begin{align}
&x\lor y=\neg x \\
&x=0,y=1
\end{align}
$$
Выразить через $\neg \space и\space\land$
$a\lor b=\neg(\neg a\land b)$
Выразить через $\neg \space и \space \to$
$a\lor b=\neg a\to b$
$a\land b=\neg(\neg a\lor \neg b)=\neg(a\to \neg b)$

Представить в логическом виде:
```tikz
\begin{document}
\begin{tikzpicture}
\node[circle, draw] (x) at (2, 1) {x};
\node[circle, draw] (y) at (4, 1) {y};
\node[circle, draw] (z) at (2, -1) {z};
\node[circle, draw] (a) at (4, -1) {a};
\draw (0,0)--(1,0)--(1, 1)--(x);
\draw (1,0)--(1, -1)--(z);
\draw (x) -- (y);
\draw (z) -- (a);
\draw (y) -- (5, 1)--(5, 0)--(6, 0);
\draw (a) -- (5, -1)--(5, 0);

\end{tikzpicture}
\end{document}
```

$(x\land y)\lor(z\land a)$

```tikz
\begin{document}
\begin{tikzpicture}
\node[circle, draw] (x) at (3, 2) {x};
\node[circle, draw] (y1) at (3, 1) {y};
\node[circle, draw] (z1) at (6, 1.5) {z};
\node[circle, draw] (z2) at (3, -1) {z};
\node[circle, draw] (y2) at (3, -2) {y};
\draw (0, 0) -- (1, 0) -- (1, 1.5) -- (2, 1.5) -- (2, 2) -- (x);
\draw (2, 1.5) -- (2, 1) -- (y1);
\draw (x) -- (4, 2) -- (4, 1.5);
\draw (y1) -- (4, 1) -- (4, 1.5) -- (z1) -- (7, 1.5) -- (7, 0) -- (8, 0);
\draw (1, 0) -- (1, -1.5) -- (2, -1.5) -- (2, -2) -- (y2);
\draw (2, -1.5) -- (2, -1) -- (z2) -- (4, -1) -- (4, -1.5);
\draw (y2) -- (4, -2) -- (4, -1.5) -- (7, -1.5) -- (7, 0);

\end{tikzpicture}
\end{document}
```

$((x\lor y)\land z)\lor z\lor y=(x\land z)\lor(y\land z)\lor z\lor y=z\lor y$

```tikz
\begin{document}
\begin{tikzpicture}
\node[circle, draw] (a) at (3, 2) {a};
\node[circle, draw] (c) at (3, 1) {$a \to c$};
\node[circle, draw] (d) at (3, -1) {d};
\node[circle, draw] (b) at (3, -2) {b};
\draw (0, 0) -- (1, 0) -- (1, 1.5) -- (2, 1.5) -- (2, 2) -- (a);
\draw (2, 1.5) -- (2, 1) -- (c);
\draw (a) -- (4, 2) -- (4, 1.5);
\draw (c) -- (4, 1) -- (4, 1.5) -- (7, 1.5) -- (7, 0) -- (8, 0);
\draw (1, 0) -- (1, -1.5) -- (2, -1.5) -- (2, -2) -- (b);
\draw (2, -1.5) -- (2, -1) -- (d) -- (4, -1) -- (4, -1.5);
\draw (b) -- (4, -2) -- (4, -1.5) -- (7, -1.5) -- (7, 0);
\end{tikzpicture}
\end{document}
```

$\neg a\lor b\lor c \lor d\lor b=\neg a\lor b\lor c\lor d$

